

#### Тестовое задание

##### Введение

Clickstream - это набор событий (events) о переходах реальных пользователей в интернете (их история интерент серфинга/браузинга), представленная в формате, похожем на access log веб-сервера.
Пример эвента:
```
{
	"server_stamp": 1506816287000,
	"client_stamp": 1506816166795,
	"url": "https://www.kurnik.pl/pilka/",
	"domain": "kurnik.pl",
	"referer": "https://www.kurnik.pl/pilka/",
	"referer_domain": "kurnik.pl",
	"status_code": 200,
	"country_code": "GB",
	"browser": "Chrome",
	"operating_system": "Windows7",
	"uid": "5e1d8d214ed4c39ce19f8351963bfa9c"
}
```

  * server_stamp - unix timestamp в миллисекундах, когда событие было зарегистрировано.
  * client_stamp - unix timestamp в миллисекундах, представляющий время у пользователя.
  * url - URL, по которому зашел пользователь.
  * domain - TLD сайта, полученный из url.
  * referer - URL, с которого перешел пользователь (может отсутствовать в случае прямого захода).
  * referer_domain - TLD сайта, полученный из referer (может отсутствовать в случае прямого захода).
  * status_code - ответ от HTTP-сервера на запрошеный URL.
  * country_code - двухбуквенный код страны (ISO 3166).
  * browser - браузер пользователя.
  * operating_system - операционная система пользователя.
  * uid - уникальный идентификатор пользователя.


##### Что нужно сделать

Реализовать построение сессий серфинга/браузинга по набору эвентов с использованием Spark API.

##### Реализация

В задании использован подход TDD. Реализован класс эвента в `src/main/scala/com/semrush/data/event.scala`. Реализован unit-тест в `src/test/scala/com/semrush/session_test.scala`. Нужно написать код, реализующий объект/класс `com.semrush.data.data_processor`, с которым unit-тесты начнут успешно выполняться. Исходные данные в тесте представлены в виде набора JSON строк, которые нужно десериализовать и промаркировать идентификатором сессии.

Прототип функции:
```
def apply(rawRDD: org.apache.spark.rdd.RDD[String]): org.apache.spark.rdd.RDD[com.semrush.data.event]
```

Идентификатор сессии генерируется функцией makeSid.
```
def makeSid(uid: String, domain: String, startStamp: java.util.Date) : String = startStamp.getTime.toString + (uid, domain).hashCode
```
На вход принимаются:
  * uid - идентификатор пользователя.
  * domain - домен, по которому построена сессия.
  * startStamp - пользовательский timestamp (client_stamp) первого эвента в сессии.

##### Правила построения сессий:
Правила построения сессий пытаются воспроизвести [Google Analytics](https://support.google.com/analytics/answer/2731565?hl=en) c учетом специфики clickstream данных.

  1. К одной сессии могут относиться только эвенты от одного и того же пользователя для одного и того же **домена** (domain).
  2. Эвенты в сессии отсортированы по времени пользователя, а не по времени сервера.
  3. Пользовательская сессия разрывается в следующих случаях:
     * Пользователь зашел на другой сайт (у эвента отличный от сессии domain). В этом случае начинается новая сессия для другого сайта.
     * Пользователь зашел на этот же сайт (у эвента и сессии domain совпадают), но переход был осуществлен с другого сайта (referer_domain определен и отличается от domain сессии).
     * Интервал между эвентами сессии - больше 30 минут.
  4. Пользовательская сессия не разрывается, и эвент считается принадлежащим к этой же сессии, если:
     * Пользователь зашел на этот же сaайт по прямой ссылке (у эвента и сессии domain совпадают, и referer_domain у эвента отсутствует).
     * Пользователь зашел на сайт по ссылке с этого же сайта (у эвента и сессии domain совпадают, и referer_domain у эвента совпадает с domain сессии).

##### Градации хорошести выполнения :)
  1. Unit-тесты успешно проходят.
  2. Unit-тесты успешно проходят, код структурирован и читабелен.
  3. Unit-тесты успешно проходят, код структурирован, читабелен, и пригоден для запуска на реальном вычислительном кластере для обработки больших объемов данных.
  4. Unit-тесты успешно проходят, код структурирован, читабелен, и пригоден для запуска на реальном вычислительном кластере для обработки больших объемов данных. Код оптимизирован, добавлены комментарии, почему реализация именно такая, плюсы и минусы.

#### Сборка, запуск

Для запуска нужны установленные sbt, java и scala.

###### Сборка:
```
sbt compile
```

###### Сборка jar:
```
sbt assembly
```

###### Emacs & ensime:

Добавить плагин в глобальный(или локальный) конфиг sbt (например, ~/.sbt/0.13/plugins/plugins.sbt):
```
resolvers += Resolver.sonatypeRepo("snapshots")
addSbtPlugin("org.ensime" % "ensime-sbt" % "0.1.5-SNAPSHOT")
```
Генерация проекта для ensime:
```
sbt ensimeConfig
```

###### SBT и Spark

Плагин интеграции со Spark уже включен в проект, локальные таски можно запускать примерно так:
```
sbt "sparkSubmit --master local[2] --class Main -- <arguments>"
```

Про интеграцию с емаксом можно почитать [тут](http://www.troikatech.com/blog/2014/11/26/ensime-and-emacs-as-a-scala-ide).
